(財經高手入) 其實啲公司上市為乜?

成日聽到人講話將間公司上市， 咁上市咪攤薄咗大股東嘅股權?當佢本身100% 擁有間公司， 上左市變到得番50%咁另外果50%去左邊，個老闆有咩著數，同埋成日聽人講d公司要買殼上市，咁做又係為左咩?

我唔係講緊d咩財技，炒上炒落，我講緊真係有實業既公司

小弟金融白痴，麻煩各位高手解答

Lm

借錢

集資

自己賺夠，俾散戶賺下

最基本解釋咪融資LOR
公司本身唔夠錢 咪批D新股上市 D買人完D新股 D錢就打入公司 公司就可以用筆錢做下生意

再唔係就炒下股票 炒返幾倍 係市場上場出貨

第三就係畀d投資者有多D途徑走貨 私人公司無咁多人接你貨 上左市大把街客接

仲有好多原因....

集資：佢手持100%資產係10億，佢可以係發行多10億出黎溝到自己落50%，集資後20億個本大咗如果最後做生意做得好可能變30億，咁佢嗰50%就變15億！

封門：集資變20億後，多咗依10億做嘅投資可以高d風險，蝕咗有一半損失落咗去股東度！又可以係投資前係市場賣手上嘅股份出去變現錢，佢損失就攤得薄！

炒殼：趁牛市人人投機嘅風氣下，集資時吹大少少前景，股價彈上，佢本身嗰10億都會跟住彈，當然要有一系列財技幫佢套現！

積福：賺夠，益下人！

多謝各位高手， 咁如果我買一間市值低過殼價嘅公司咪好抵?

你覺得你會買平左?

即係點?如果間公司跌得好殘，市值得番2億到，咁我買起佢間公司，但個殼可能而家有3億到，咁我咪好扺?同埋如果我買起左佢間公司，當我唔賣殼，我仲注入新業務，咁我點集資?有咩著數?

sorry咁多位我好多嘢問

好多人都係咁做,你2億買返黎唔好預有人會用3億黎同你買
注入新業務想集資最簡單可以叫人供股, 麻煩D唔想整臭公司個朵就可以發債

集資發大黎做 增加知名度

樓主準備買榖？

Cap水賣殻

正常股係集資
垃圾股係 cap 水
股權少左但話事權一樣揸喺自己手
可以瘋狂加人工同出 bonus 俾自己友
再將股價舞高弄低從中鑊利
玩完財技壓價再私有化返

利申：吹水

我老闆想, 佢問我意見但係我又咩都唔識,所以求解答 仲有買咗個殼返嚟之後點集資? 麻煩曬咁多位高手

不如你去買d金融書睇下 完全無concept咁好難幫你

乜都唔識就買殼,小心比人呃

lm學野

有冇推介? 其實純粹想理解咗個簡單理概念 先決定

點define 殼價

tg? can refer you geh

求高手

1. Access to a wider pool of finance
2. Improve marketability of the share
3. Enhanced public image
4. Original owner realizing holding
5. Original owner needing holding to obtain finance for other project
6.Easier to seek growth by acquisition